一哥: 冇暴動但有人被控暴動

第IV部
非法集結、暴動及相類罪行

18.非法集結
(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3)任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由1970年第31號第11條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。

19.暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。

5個人被控暴動罪
如果個5個人唔係集結埋一齊
係分開集結 再被捕 咁仲係咪暴動??

講廢話

根本就唔係咩分化, 佢想話果場唔係暴動又唔肯認衰姐

成班藍色衫, 有晒dress code
有組織
有預謀
有裝備

仲唔係暴動?

好唔明一句道歉有冇咁難講

唔係暴動告乜嘢暴動

學鄧小平
先讓一部分人暴動起來

暴動係形容詞

佢已經唔知自己講緊D乜

逐個出黎跪，正一賤骨頭，唔屌唔鬆化

歡迎踏進毅進思考領域

投訴投訴 投你老母呀

得5個人有暴動罪，要用到150粒催淚彈？

有冇咩方法可以救佢地
好唔甘心

畀咗成日時間佢剩係度到條咁屎嘅橋企圖矇混過關。
唔係指成個運動係暴動，咁又射百鳩幾粒催淚彈？又出布袋彈？又出橡膠子彈？仲打爆人哋個頭，唔講以為當日係南京大屠殺嘅彩色版㖭呀！

一個人暴動: 好嬲呀，我要亂咁郁呀